ECON大神入一入

細路我有野想問問
件case 係

Qu. 1(a) Use the aggregate expenditure (AE) model to explain the impact of ‘weak December
retail sales’ on equilibrium output and (un)employment. In your answer make sure to discuss
the equilibrating process of moving to the new macroeconomic equilibrium output.

Qu. 1(b) With reference to 1(a) above, use the AE diagram to explain the concept of the
multiplier and to show the extent of the multiplier effect stemming from the changes in retail
sales.

Qu. 2 Use the static aggregate demand-aggregate supply (AD-AS) model to explain the
circumstances that may prompt the Reserve Bank (RBA) to lower interest rates later in the year
- as per the statement “RBA moves back to an easing bias in recognition of the below-trend
domestic growth picture before mid-year”. In your answer, make sure to discuss and show the
effect of RBA action on aggregate demand

有冇大神可以一齊討論下